<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<merge xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    android:orientation="vertical"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="wrap_content">


    <com.xiao.nicevieoplayer.example.AlignTextView
        android:id="@+id/custom_align_text_view_1"
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:lineSpacingExtra="10dp"
        android:background="@android:color/white"
        android:text="  门前大桥下，游过一群鸭，快来快来数一数，二四六七八。帽儿破，鞋儿破，身上滴袈裟破，你笑我12月，晨起践严霜。阵阵寒风阻止不了江西省梓山镇潭头村村民齐头并进奔小康的热情。一大早，潭头村党支部书记刘连云就来到村口，招呼村民们抓紧时间登车。“出发！”三辆大巴满载着150名村民驶出村子，驶向三个多小时车程外的赣州市全南县雅溪古村。雅溪古村是以养生休闲、文化旅游为主题的高标准乡村文化旅游综合体，被认定为国家4A级旅游景区。在短短的时间内，雅溪古村通过风貌改造、修缮，旅游功能植入和景观环境布置等措施，不仅令一处“空心村”焕发新生，更让村民们\n
            \n吃上了香喷喷的“旅游饭”。这也是刘连云和潭头村村民此行的目的，“我们村也想发展乡村旅游，去雅溪古村是让大家开阔一下眼界，学习一下别人的好经验、好做法。”刘连云坦言，潭头村在两三年前就谋划发展乡村旅游，却一直没有起色。但在2019年，潭头村迎来了一个千载难逢的机遇。2019年5月20日，习近平总书记到潭头村亲切看望老区群众，查看村容村貌、询问旧房改造、村落环境整治等问题。习近平总书记还嘱咐，要把乡村振兴起来，把社会主义新农村建设好。“总书记到我家来，我激动得几天没睡着觉。” 红军烈士后代孙观发回忆起当时的情景，仍历历在目。“总书记到我家里看了厨房、卧室，还问我们吃的油是不是自己生产的，用的液化气多少钱，厕所好不好用，我真的很感动。现在村里环境很好，鸟语花香，家家户户接上了自来水，用上了卫生间，住上了新房子，芝麻开花节节高，今后日子会更好！”孙观发说。梓山镇潭头村是远近闻名的红军村，当年参加红军的有近两千人。但由于自然地理等多种原因，发展一直受阻。近年来，乘着苏区振兴的东风，2017年潭头村整村实现了脱贫“摘帽”，面貌焕然一新。但脱贫摘帽不是终点而是起点。有着红色基因的潭头村，秉持着奋进精神，通过推动红色旅游发展、扶持特色产业，努力开拓潭头村长期稳定发展的新局面。“来村里旅游的人多了”孙观发正在给学生讲长征历史。方名荣摄以前到我们这里旅游的主要是周边县城的，一年也没多少人。但从2019年5月到现在，从全国各地慕名而来的游客超过了20万人次。”刘连云兴奋地说，潭头村想要致富奔小康，这个机遇必须抓住。潭头村的变化也让孙观发高兴地合不拢嘴，“六、七、八三个月，每天都有上千人，家里的四间民宿几乎天天爆满。”自从习近平总书记到孙观发家做客后，他就被乡亲们称为“最幸福的人”。每个到潭头村的游客都会来他家感受下，习近平总书记看望老区人民的温情时刻。“村子有了名气，越来越多的人来村里参观游玩，们开始做起民宿、开起餐馆、卖起特产。我家也是，收入比以前有了大幅提高，日子越过越红火。”孙观发骄傲地说，自己还跟其他村民合伙开起了土特产超市。孙观发的儿媳郭金凤是这家土特产超市的主要经营者，“旅游火了，我也不用外出务工，自己家开超市，收益不错还能照顾家人。”如今，孙观发一家的收入来源多了、稳了，各项补助加起来每个月有8000多元，妥妥地过上好日子。人气带来财气，潭头村的优势资源为何不能发展成为惠民利民的产业？面对如此大的客流量，单打独斗显然不行。刘连云和村民们合计着，要走产业化发展的路子。很快，潭头村旅游开发有限公司应声而立。6个村民小组，162户人家，每户出股金2000元；公司负责经营村里农家乐和土特产销售业务，以及与教育研学公司合作开发的红色研学旅游项目。顺势而为，借着“红色研学”东风，大力发游产业，是潭头村致富奔小康的有力举措。于都县智恒研学教育服务有限公司戴先生说，潭头村着重打造的是学生研学和党政干部红色教育培训，预计每年村里接待规模可达10万人次。“半年内，大伙基本上就回本了，到年底算上其他业务板块，肯定还会有不少赚头。”刘连云说，旅游公司成立半年多，光餐厅的分红，入股村民每户就能分到1500多元。“富硒农产品常常卖脱销”潭头村第一书记肖桂花在富硒蔬菜基地育苗中心给记者介绍。黄长生摄除了乡村旅游外，潭头村还有一件致富法宝，就是富硒农产品。通过卫星图浏览潭头村面貌，会发现该村被成片的绿色耕地所包围。走近后得知，这是潭头村富硒农产品种植连片区。“总书记视察潭头村，勉励我们要把富硒品牌打造好。遵照总书记的指示，在发展乡村旅游的同时，我们把发展富硒产业作为重中之重。”潭头村第一书记肖桂花如是说。物以“硒”为贵。潭头村拥有圈定的富硒土壤约6000余亩，为发展富硒农产品种植产业提供巨大支撑。另一方面，在江西省出台的《关于推进全省富硒农业高质量发展的指导意见》支持下，潭头村通过招商引资培育出种类繁多的天然富硒农产品。此外，村里还成立了种养合作社、蔬菜销售公司，形成了“生产销一条龙”的富硒农业全产业链。“现在我们的富硒蔬菜牌子有了，下一步目标是发展精品种植，让富硒的牌子更响，老百姓收入更高。”梓山镇人大主席王荣福表示。“村里成立了种养合作社，种植了富硒水稻和富硒蔬菜。”刘连云说，“我们的富硒大米卖到了8块钱一斤，还常常脱销，目前正准备扩大种植规模。”据了解，2017年梓山镇成立了万亩富硒蔬菜产业园，将农户的土地流转给三公司，由公司免费给农户提供种苗、免费技术支持和保底销售，带动农户一起发展富硒蔬菜产业。农户不仅有土地流转收入，农户在产业园务工每个月也可以有2000元左右的收入，还有种菜的收入，行情好的时候一亩地一年可以有1万多元的利润。如今，潭头村有着富硒蔬菜、葡萄、优质稻等主导产业，乡亲们既能外出务工，又能在家门口就业。既能照顾家人和小孩，又有土地流转收入和务工收入，贫困户还有分红。"
        android:textColor="#666666"
        android:textSize="12sp" />
    <View
        android:id="@+id/shadow_view"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="25dp"
        android:layout_gravity="center_horizontal|bottom"
        android:layout_marginBottom="46dp"
        android:background="@drawable/gradient_bg" />
    <TextView
        android:layout_alignParentBottom="true"
        android:id="@+id/continue_read"
        android:textSize="12sp"
        android:textColor="#ff8700"
        android:gravity="center"
        android:drawablePadding="8dp"
        android:drawableEnd="@mipmap/expand_icon_arrow_down"
        android:text="抢先阅读第一章"
        android:background="@android:color/white"
        android:layout_gravity="center_horizontal|bottom"
        android:layout_width="wrap_content"
        android:paddingStart="20dp"
        android:paddingEnd="20dp"
        android:layout_height="46dp"/>

</merge>